---
aid: 9025
zid: 727214
title: "天花疫苗是不是可以当作拳头产品了"
author: 表情生动泰瑞尔
date: 2017-11-19 15:56:33+07:00
lastmod: 2017-11-20 22:15:00+07:00
---

表情生动泰瑞尔 于 2017-11-19 15:56:33 发表了：

我记得 90 年代时候我国乡下也是有天花疫苗的&nbsp;&nbsp;

---

intelxp180 于 2017-11-19 16:14:36 发表了：

现在还有大批量生产么？

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-11-19 17:39:16 发表了：

> intelxp180 发表于 2017-11-19 16:14
>
> 现在还有大批量生产么？

90 年代乡下是有的 500 人来的时候肯定接种了

---

pigrush 于 2017-11-19 21:10:41 发表了：

天花，是由天花病毒引起的一种烈性传染病，没有患过天花或没有接种过天花疫苗的人，均能被感染，染病后死亡率高。是在世界范围被人类消灭的第一个传染病。

1979 年 10 月 26 日，世界卫生组织宣布天花彻底消灭。

1981 年，中国宣布停止种痘。

我是 1983 年生，我没种牛痘。

说实话牛痘很麻烦。现在天花病毒只保存在美国和俄罗斯的实验室里，疫苗也早就不生产了，怎么给一众 80 后 90 后种上是个大问题。。。。

---

liahaobyuc 于 2017-11-19 21:41:19 发表了：

> pigrush 发表于 2017-11-19 21:10
>
> 天花，是由天花病毒引起的一种烈性传染病，没有患过天花或没有接种过天花疫苗的人，均能被感染，染病后死亡 ...

我 96 年的，种了痘...而且感觉同龄人绝大多数都种了痘，可能是否种痘不同地方要求不一样？

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-11-19 22:58:24 发表了：

> liahaobyuc 发表于 2017-11-19 21:41
>
> 我 96 年的，种了痘...而且感觉同龄人绝大多数都种了痘，可能是否种痘不同地方要求不一样？
>
> ...

me too

---

巫山 于 2017-11-19 23:04:41 发表了：

> liahaobyuc 发表于 2017-11-19 21:41
>
> 我 96 年的，种了痘...而且感觉同龄人绝大多数都种了痘，可能是否种痘不同地方要求不一样？
>
> ...

你手臂上的疤应该是卡介疫苗的，在你出生前很多年就宣布天花被消灭，不在接种了。只有一些国家实验室收藏有天花病毒。

---

Scat 于 2017-11-20 01:24:18 发表了：

直接从病人身上取活体病原，找些牛打进去，然后抽点血清试。

如果怕菌种不好保存，弄点阶级敌人就可以了，包括用来感染牛的带病源血清也可以直接用阶级敌人生产。

---

pigrush 于 2017-11-20 09:45:29 发表了：

> liahaobyuc 发表于 2017-11-19 21:41
>
> 我 96 年的，种了痘...而且感觉同龄人绝大多数都种了痘，可能是否种痘不同地方要求不一样？
>
> ...

应该都是卡介苗

卡介苗应该是出生注射一次，12-13 岁注射一次。应该形成两个疤痕，也就不到半个指甲盖大。

牛痘只用接种一次。而且不是注射，是用小铁丝划破，然后把疫苗滴进去，所以形成的疤痕大很多。我看过我父亲的牛痘疤痕，比一块钱硬币大。

---

cctvnews 于 2017-11-20 10:06:54 发表了：

那个时候应该全是牛痘

---

深潜者 于 2017-11-20 17:10:13 发表了：

> Scat 发表于 2017-11-20 01:24
>
> 直接从病人身上取活体病原，找些牛打进去，然后抽点血清试。
>
> 如果怕菌种不好保存，弄点阶级敌人就可以了， ...

这个，牛痘和天花好像不是一种病毒吧ヽ( ￣ д ￣;)ノ

---

Scat 于 2017-11-20 18:23:03 发表了：

> 一万懦夫也没用 发表于 2017-11-20 09:31
>
> 这得用好多牛吧。菌种倒是小事，大不了养老鼠。

牛不会死啊

---

Scat 于 2017-11-20 18:24:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-11-20 17:10
>
> 这个，牛痘和天花好像不是一种病毒吧ヽ( ￣ д ￣;)ノ

以前就是一种，拿小刀划个口往里滴

---

深潜者 于 2017-11-20 18:32:58 发表了：

> Scat 发表于 2017-11-20 18:24
>
> 以前就是一种，拿小刀划个口往里滴

俺记得天花不是专感染人的痘病毒吗？牛痘只是人痘的亲戚吧？

---

Scat 于 2017-11-20 18:39:15 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-11-20 18:32
>
> 俺记得天花不是专感染人的痘病毒吗？牛痘只是人痘的亲戚吧？

回头查查的，反正当初人痘都可以用

---

六必治 于 2017-11-20 21:57:32 发表了：

牛痘在北方应该相当有市场，甚至是满人也很需要。

---

解放军席卷亚洲 于 2017-11-20 22:05:54 发表了：

任何疫苗其实都是最有力的商品……但保存问题呢？你怎么把疫苗运出去？更何况还有是否能正确接种的问题

最后，疫苗还是只有在穿越众控制区才能弄得好的东西

倒是不妨大肆宣传，把穿越众控制区变成“医疗天堂”，顺便还能吸引大量移民

---

最多四两 于 2017-11-20 22:15:47 发表了：

> Scat 发表于 2017-11-20 18:23
>
> 牛不会死啊

但是牛只能用一次啊，一次后就免疫不会再出痘了。

---
